依個休班警高質！

南亞劫案：街坊直斥離晒譜 香港人養佢哋仲搶錢
04月11日(三) 13:23 ONCC

元朗南亞匪搶劫狂毆事主，由於案發在鬧市人來人往，有街坊直斥匪徒「離晒譜」。據目擊經過的陳伯稱，案發時，事主從滙豐銀行步出，即被2名匪徒截住，其中一人將事主按住，另一人則欲搶去其背包，惟事主反抗，於是2賊即揮拳向事主頭部「狂揼」，有途人見狀立即上前制止。2南亞匪見事敗，即沿康樂路往教育路方向逃走，其中身材高大的匪徒逃去無蹤，惟「矮啲嘅」逃跑約50米後，即被2名休班警合力制服。

是次劫案在光天化日下發生，陳伯直斥治安敗壞：「日光日白呢到咁多人都搶你嘢，你話香港治安點樣呢！」而不少南亞裔人士因酷刑聲請而留港，陳伯直指：「香港人養佢哋仲要搶嘢，係咪離譜啲呀。」他又稱，因年紀較大，若不幸遇劫會無力反抗，「梗係擔心啦，年紀咁大無力反抗㗎，惟有逃命咋！」故他表示日後外出會小心為上，盡量在大路行走，以確保安全。

而在附近回收二手物品的何先生，在場目擊劫案發生，「當時嗰個男人準備行入去存錢，突然見到佢好似跌親，之後就畀人拖咗出行人路」。何表示曾上前喝止，惟匪徒只是「望一望」，其後再次毆打男子。

網上行

屌你痴撚線
個街坊當住個休班警面前攞摺椅一野bang落個南亞人度

係 唔知有冇事呢

做咩咁多負皮

好事黎
係時候訓練下香港人既反抗能力
根本對付蝻係要用暴力，好似上次地鐵有蝻俾人打咁

換著係普通市民
會唔會同隻南亞畜一齊拉埋 鎖埋

梁小姐(左)及關小姐(右)均表示對南亞人當街搶劫感擔心。(梁鑫文攝)

對於南亞假難民當街扑劫，市民驚聞事件均表示擔心。元朗居民關小姐直言，自己曾在路邊遭南亞漢騷擾，故晚上外出會避開南亞人聚集的地方。關女認為，政府應重新審視難民入境條件，及加強巡查，以減少罪案發生。

居於天水圍的梁小姐表示：「一直都知道元朗多南亞人，因為住天水圍，平時都少嚟，(日後)或者搵朋友陪。」她又稱，平時在街上亦會見到不少南亞裔人士「有老有嫩」，她擔心他們已在港落地生根「趕唔走！」

希望張凳無事啦

G